Ist $B = (v_1, \ldots, v_n)$ eine geordnete Basis von $V$
Dann:

$$\empty_B - :=
\left\{
\begin{array}{ccc}
V & \longrightarrow & K^{n}\\ \\
\underbrace{v}_{v= \lambda_1 v_1 + \ldots + \lambda_n v_n} & \longrightarrow & \left(\begin{array}{c} \lambda_1 \\ \vdots \\ \lambda_n \end{array}\right)
\end{array}
\right.$$
ist linear.

Idee:
$$
\left.
\begin{array}{ccc}
   V & \longrightarrow & \empty_B V \\
   f & \longrightarrow & M(f)
\end{array}
\right\}
\begin{array}{ccc}
   V & \longrightarrow &f(v)\\ 
    \empty_B V & \longrightarrow & M(f)_{\empty_B V}
\end{array}
$$

### Darstellungsmatrizen

$f : V \rightarrow W$ linear

Basen:
$B = (b_1, \ldots, b_n) \quad C =(c_1, \ldots, c_m)$

Man nennt man
$$
\empty_C M(f)_B = 
\Big(
\empty_C f(b_1) \ldots {\vphantom{\Big)}}_C f(b_n)
\Big) \in K^{m \times n}
$$
die Darstellungsmatrix von $f$ bezüglich $B$ und $C$

$\empty_B V = \left(\begin{array}{c} \lambda_1 \\ \vdots  \\  \lambda_n \end{array}\right)$

$\Rightarrow$


\begin{align*}
    \empty_C M (f) _B \cdot \empty_B V &= \lambda_1 \cdot {\vphantom{\Big)}}_C f(b_1) + \ldots + \lambda_n \cdot {\vphantom{\Big)}}_C f(b_n)\\
    &= {\vphantom{\Big)}}_C \Big(  \lambda_1 f(b_1) + \ldots + \lambda_n (b_n)  \Big)\\
    &= {\vphantom{\Big)}}_C f(v)
\end{align*}


### Basistransformation

Vektorräume $V, W, U$

Basen $B = (b_1 \ldots b_n), C = (c_1 \ldots c_m), D = (d_1 \ldots d_r)$

lineare Abbildungen $f, g, g\circ f$

Darstellungsmatrizen zu den linearen Abbildungen: ${}_C M(f)_B, {}_D M(g \circ f)_B, {}_D M(g)_C$
$$
{}_D M(g \circ f)_B = {}_D M(g)_C \cdot {}_C M(f)_B
$$

\bigskip

### Basistransformationsformel

$f: V \rightarrow W$ linear

$B = (b_1 \ldots b_n), C = (c_1 \ldots c_n)$

${}_C M(f)_B$

$B\textquotesingle = (b_1\textquotesingle \ldots b_n \textquotesingle'), C\textquotesingle = (c_1\textquotesingle \ldots c_n\textquotesingle)$
$$
{}_{C\textquotesingle} M (f)_{B\textquotesingle} = {}_{C\textquotesingle} M (id)_C \cdot {}_C M (f)_B \cdot {}_B M (f)_{B\textquotesingle}
$$

\bigskip

\underline{Spezialfall:}

$f : K^n \rightarrow K^n, \; f (v) = A \cdot v$
$$
{}_B M(f)_B = B^{-1} A B
$$
